漁護署：佩雷斯主席屬「低程度感染」

狗隻低程度感染2019冠狀病毒病
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
漁農自然護理署（漁護署）發言人今日（三月四日）表示，一隻狗隻對2019冠狀病毒病病毒的反覆測試中均呈弱陽性反應，有關結果顯示該狗隻已低程度感染有關病毒。

漁護署先於二月二十六日在該狗隻抽取樣本進行測試，並於二月二十七日從其中口腔及鼻腔的樣本中檢測到小量2019冠狀病毒病病毒。署方分別於二月二十八日及三月二日再進行檢測，而該狗隻的口腔及鼻腔樣本，以及鼻腔樣本分別對有關病毒呈弱陽性反應。署方曾徵詢香港大學公共衞生學院、香港城市大學動物醫學及生命科學院及世界動物衛生組織專家意見，他們一致認同有關結果顯示該狗隻已低程度感染有關病毒，並很可能是由人類傳染。該狗隻現時沒有任何與2019冠狀病毒病相關的病徵，現正於港珠澳大橋口岸動物居留所接受檢疫。

到底大家撐唔撐港台